《那些年，我們一起追的女孩》首天入場人次不足一千

本周共有七部電影開畫，當中四部作大型發行，兩部作中型發行，而一部則作小型發行，然而在大部份電影吸引力一般下，令整體入場人次下跌兩成至32,000人次左右，推算收入則按比例跌至240萬以下，而十大電影幾乎全數每場人次在30以下，反映市場相當疲弱。

市場首兩位仍為聖誕大型發行西片，當中華納發行的《水行俠》踏入第四周在縮場四分之一下仍於52院映逾240場，昨天以逾6,300人次掄元，每場平均人次在26左右，同時為電影於22天累積達6,820萬，觀乎走勢可望於周日累積衝破七千萬。而洲立發行的《大黃蜂》在第三周在縮場逾兩成半下仍於48院映近220場獲逾4,700人次，每場平均人次則在22左右，推算收入則在35萬以上，為電影於15天累積達2,230萬，不過看來要達2,500萬機會不高。

新開畫電影方面，洲立發行的《綠簿旅友》挾金球獎獲獎之勢，首天於22院映近百三場獲近四千人次捧場，每場平均人次達32，推算收入在25萬以上，看來獲獎帶來吸引力，連同優先場可望於今天達百萬，繼後走勢則視乎香港口碑。

而人部娛樂電影昨天上映，當中華納發行的《王者之後：重拳復仇》首天雖於42院映逾180場，但首天僅錄得3,300人次，每場平均人次只有18，推算收入在21萬至24萬之間，成績令人失望，看來電影在外地上映多時才香港開畫，令吸引力下跌。相比之下，菠蘿發行的泰國驚慄片《鱷口逃生》首天於41院映近百四場下，全日獲約三千人次，每場平均人次達22，推算收入在廿萬以上。觀乎電影成本不高下，電影以吸氣鱷魚作宣傳有一定作用。

双喜發行的《貝拉400哩的約定》昨天於40院映一百場作優先場放映，惟每場平均人次只有13，看來要待今天開畫才知其情況。

兩部中型發行電影首天均出現「雙仆」的狀況，每場平均人次均只有13左右。鐳射與高先發行的日本版《那些年，我們一起追的女孩》首天於28院映近75場獲不足一千人次，推算收入六萬多，看來電影也是繼驕陽發行的《陽光姊妹淘》後，再次反映重拍成日版電影在港並無市場。mm2發行的台灣驚慄片《粽邪》首天於18院映不足50場下獲不足七百人次，推算收入不足五萬，看來繼個多月前《紅衣小女孩外傳：人面魚》後再度失利。

小型發行方面，安樂發行的日本演員樹木希林遺作《日日是好日》首天在四院平均各映四場錄得每場逾40人次，看來算是吸引到目標觀眾進場。

仍在上映華語電影方面，東方發行、袁和平執導的《葉問外傳：張天志》昨削場一半後於27院平均各映兩場獲近千六人次，在上映22天後達1,430萬，看來要達千五萬仍需努力。安樂發行、中國大陸導演文牧野執導的《我不是藥神》在次周仍於12院平均各映近三場錄得逾千人次，每場平均次人在30以上，八天累積在75萬，觀乎走勢周日可望挑戰百萬。而福斯發行的台灣《比悲傷更悲傷的故事》在上映第七周映逾30場仍獲近七百人次，累積突破2,200萬，算是令福斯發行喜出望外。

當年班共鳴撚呢

同台灣版一撚樣,唔明有咩好睇
如果改編加啲日本校園特色,相信會更吸引囉

本身諗住入場睇

難得地睇左連登影評知道劇情對白地方一樣

淨係換左做架仔架妹，冇咩意思

免費都唔睇，寧願睇多次台版

其實唔可以叫一樣
改到好悶
d frd好似扮frd咁
男女主根本無愛情feel
笑位唔好笑

時序幾年前
有curry同off white t shirt出現

日版好睇

先入為主陳研希就係沈佳宜

我不是藥神網上都有高清版，仲有人買飛睇

支那片睇都唔撚睇

呢套戲係串鳩中共

你以為戰狼2 果D飛機片??

架仔架妹得黎又樣衰過原版 唔睇啦

男嘅其實喺日本2線都唔算

乃木坂我個人0興趣

主題曲又普通

睇日本啲新聞都唔講佢票房多少
相信都幾差

唔係套套係垃圾
有啲高質嘅

日版好正，飛鳥好靚！

又係啲乃木坂盲目fans

日版唯一可取之處係跟返原著
比魔術仔溝到女神
台版電影改到肥仔追到女神
唔make sense

成套戲cut得好怪 播播下bg一半過場cut晒靜音
搞到好古怪